【中美貿易協議】美國對中國輸出更多大麻 但不是毒品

▲ 第一階段中美貿易協議中，中方承諾在未來兩年內採購320億美元的美國農產品。貿易協議條約顯示，中國必須從美國購買更多「工業大麻」。

中美貿易戰持續兩年多，美國農民被指是中美貿易戰的受害者之一。第一階段中美貿易協議中，中方承諾在未來兩年內採購320億美元的美國農產品。貿易協議條約顯示，中國必須從美國購買更多「工業大麻」。

雖然該協議並未具體說明中國將進口多少「工業大麻」，但文件指出，中國在2020年內必須比2017年，至少增加125億美元購買200多種農產品，其中包括大麻植物。該大麻在文件中稱為「真正大麻」（True Hemp）。

美國農民種植的大麻， 稱為「工業大麻」（Hemp）， 其大麻的毒品成分四氫大麻酚（THC）含量低於0.3%。「工業大麻」的植物莖可用於纖維。 大麻纖維可用於製造物品，包括紙張、衣服、裝飾織物、繩索和建築材料。

雖然美國2018年通過的《農業法案》鼓勵了農民種植工業大麻， 但他們並不會種植醫藥或娛樂用途的大麻（Marijuana） ， 其含量大約是5%-35%， 因為在部份州份並不合法。

美國非政府組織大麻圓桌會議（U.S. Hemp Roundtable）總法律顧問米勒（Jonathan Miller）告訴新聞網站Marijuana Moment，大麻被納入貿易協議是「一個非常好的發展」。

他稱：「中國將進口我們的大麻，並將為美國農民提供新市場的事實令人興奮。」美國一直有從中國進口大麻農作物，有時被批評為質量低劣。

儘管大麻在中國已經種植了數千年，但國內最近才開始擴大大麻產業。延遲的部分原因與嚴格的反毒品法有關，但是隨著大麻合法化在國際間漸漸普及，愈來愈多企業進入大麻市場，尤其是CBD（大麻二酚）市場。

但有一個夢 不會死

鴉片戰爭(第二季)

用唔曬 全國攞嚟吸

種大麻

咁似清末個陣被逼買鴉片

South Park

正想講

麻包袋

Cls

讀吓歷史好冇
幾時有迫過買

中國咁多年都無進步過

公然講毒

「工業大麻」的植物莖可用於纖維。 大麻纖維可用於製造物品，包括紙張、衣服、裝飾織物、繩索和建築材料。

美國既材料技術用來整商品
但支那用來呃人的 頭髮變豉油

鴉片戰爭輸左咪逼住要買

發大財

What they need is tegridy

芬太尼v.s大麻

第一次打完提都冇提過鴉片
第二次係批准進口

South park老豆終於打入中国市場

無論雨怎麼打